究竟"vlog"點讀?

睇咁耐鬼佬都係讀v-log兩個字分開讀 (頭盔定 可能係我睇得少)
但係班香港垃圾youtuber 乜春野ming仔乜乜乜 全部都讀"flog"

we lot

邊到揾鬼佬讀v-log?

你睇得少囉

vlog係解video blog呀嘛？（戴返頭盔先）
咁讀flog無錯呀
睇開英國youtuber都讀flog

係都鐘意踩低自己友

我講既野可能離題
唔知大家有冇玩過aoc?
香港人玩開城快
咁除左城快
仲有封快插塔，黑快等等
咁插塔係叫Tower Rush, 黑快即係Dark age Rush
圍內叫T-rush, D-rush
就係讀trush同drush

當然好多野都係約定俗成
我覺得讀做T rush都冇咩問題

認真答你 你接觸緊既topic係word formation (eg. blending, clipping, abbreviation, acronym)

Vlog 呢個字係來自Blending, 即係將兩個字blend做一個字 (video+blog)

而你講個例子, 我無玩隻game，唔知正確讀法係乜，但如果係讀T-rush，情況就好似E-mail咁，都係Abbreviation既一種。(而abbreviation其實同blending and clipping都有關)

利申 English major

fuck